### Спецификация

1. [Стек технологий](#stack)
2. [Конфигурация проекта](#configuration)
3. [Общие требования](#common)


## Стек технологий
- UI фреймворк - Vue(+ vuex, vue-router).
- Система сборки webpack.
- К сторонним библиотекам на ваш выбор.
## Конфигурация проекта 
Все зависимости прописаны в package.json проекта
```bash
npm install
```
#### npm скрипты
Во всех скриптах устанавливаются переменные окружения такие как :
__ NODE_ENV __ - везде кроме production build'a установлен как "development"
__ DEV __ - флаг режим разработки
__ LOCAL __ - флаг для локальной разработки, нужен для взаимодействия BE и FE
__ TEST __ - флаг 

Поднимает сервер на порте 8288.
```bash
$ npm run debug 
// __DEV__ = true 
// __LOCAL__ = false
// __TEST__ = false
```
Поднимает сервер на порте 8288. (Единственное отличие от debug переменная окружения)
```bash
$ npm run dev 
// __DEV__ = true 
// __LOCAL__ = true
// __TEST__ = false
```
Билдит проект в папку dist
```bash
$ npm run build
// __DEV__ = false 
// __LOCAL__ = false
// __TEST__ = false
```
Запускает unit тесты с помощью karma
```bash
$ npm run unit
// __DEV__ = true 
// __LOCAL__ = false
// __TEST__ = true 
```
Запускает e2e тесты nightwatch
```bash
$ npm run e2e
// __DEV__ = true 
// __LOCAL__ = false
// __TEST__ = false 
```

#### Конфигурация сборок вебпак
Все файлы конфигурация находятся в папке webpack в корне проекта.

- webpack.base.js - Основная конфигурация проекта:
	- Entry, output
	- Лодеры для vue, js, svg, jpg, png, шрифтов и т.д.
	- Alias'ы для определенных папок и модулей
	- Html-plugin, webpack.definePlugin, providePlugin и тд
- webpack.dev.js - Конфиг для скриптов разработки 
	- Лодеры для стилей
- webpack.prod.js - Конфиг для сборки:
	- Минификация js
	- Извлечение стилей
	- chunks
- webpack.server.js - Конфиг для webpack-dev-server
	- настройки devServer
	- HMR плагины
- webpack.test.js - Конфиг для unit-тестов
	- Лодеры стилей
	- Remove поля entry
- helpers.js 
	- root - функция для того чтобы получать путь относительно корня проекта
	- getStyleLoaders(isProd = false) - функция возвращающая массив лодеров стилей для правил в разных конфигах
#### Структура проекта
```
- src 
-- app
--- components
--- controls
--- pages
--- store
--- app.js
--- utils.js 
-- public
-- styles 
- test - базовая конфигурация тестов для проекта (e2e, unit)
```
- app
	- controls:
		- Интерфейсные компоненты.
		- Работают с данным по принципу: Получение пропов(в основном id, value), вызов событий и передача в них измененных данных при взаимодействии пользователя (пример: input, textarea, checkbox, radio и тд)
	- components: Vue компоненты которые :
		- Не попадают в категорию controls
		- Повторяются несколько раз и не зависят от контекста.
	- pages
		- routing.js - Описание роутинга , экспортирует экземпляр роутера
		- Папки с компонентами являющимеся роутами
		- Если страница требует декомпозиции но компоненты не повторяются больше нигде и могут быть только в контексте этой страницы то они также находятся рядом с соответствующей страницей
	- store
		- api 
			- api.js - собирательные файл для экспорта модулей api
			- Остальные файлы - Файлы экспотирующие объект с функциями которые отправляют запрос на сервер и возвращают промис, нужно для дальнейшего unit тестирования для простого использования inject-loader'a 
		- store.js - Собирательный файл для модулей. Экспортирует сконфигурированный инстанс Vuex.Store 
		- modules - папка с модулями основного store
	- app.js
		- Входная точка приложения в которой инстантиируется root компонент и тд.
	- utils.js
		- Файл со вспомогательными функциями
- public - index.html, img, fonts - Основной html и assets
- styles - Все что касается стилизации проекта	


#### Linter && naming convention
Для проекта сконфигурирован eslint. Желательно придерживаться сконфигурированного code-style.
Naming convention будет в приложении.
## Общие требования 

- По возможности придерживаться структуры проекта из пункта 2. Дополнительно:
	- Компоненты должны находится в отдельной папке т.е. baseInput/BaseInput.vue (рядом файл .spec.js$ с юнит тестами, и вложенные компоненты(если компонент достаточно большой и необходима декомпозиция)).
	- Модули стора по аналогичной схеме - каждый модуль в отдельной папке, если модуль слишком большой можно разбить на отдельные файлы(mutations, actions, state, getters), вложенные в модуль модули по аналогии.
	- Controls, компоненты оформлять по схеме компонента в примере(BaseInput), пропы id, value для всех компонентов которые работают с изменением данных, id - название поля в моделе данных, value - значение из модели.
	- Стилизация - желательно использовать методологию БЭМ.
- Соблюдение naming convention.
- Использование сторонних библиотек по необходимости.
- Для асинхронных действий не использовать callback'и, лучше будут промисы, async await(по возможности actions в vuex модулях оформлять через async await)
- Придерживаться простых мутаций в vuex модулях, не создавать множество однотипных мутаций (к примеру сеттеры: вместо setField1(state, value), setField2(state, value) лучше set(state, {id, value}))
- Комментарии в коде в стиле jsdoc.





